<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活点滴 on Let&#39;s go code, sryan&#39;s home</title>
    <link>http://gocode.cc/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%82%B9%E6%BB%B4/</link>
    <description>Recent content in 生活点滴 on Let&#39;s go code, sryan&#39;s home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jun 2016 23:34:19 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://gocode.cc/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%82%B9%E6%BB%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>没有开始的结局或许是最好的结局</title>
      <link>http://gocode.cc/blog/2016/06/a-end-without-begin-is-a-happy-ending/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 23:34:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://gocode.cc/blog/2016/06/a-end-without-begin-is-a-happy-ending/</guid>
      <description>&lt;p&gt;现在已经很晚了，但是我还是想写点东西，因为好久没有过这种状态了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种状态是一种疯狂的状态，让我想起了大学，或许只有年少轻狂的我才会有那种疯狂吧。其实还是很怀念那时候的疯狂，即使是失败了，也感受到自己是活着的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕业四年了，我貌似没有喜欢过，或者再次对对方有强烈的好感过了。也不知道自己是什么口味，对于美女没啥兴趣，可是对一部分眼睛妹子特别有好感，即使是上了年纪的，我也不知道自己怎么了。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从去年开始吧，也相亲了好多次了，也尝试了谈了谈，然而都是没啥结果，当然提出分开也没什么感觉，弄得我到上周之前都觉得自己是不是没感情了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是上周日继续去相亲了，也不抱什么希望，就是想着给自己多个机会吧。对方先来的，挪车的时候我看了下，饿。。。心仪的妹子，可是怎么那么高！！！于是下了车后我就对自己说，没戏了吧，对的，没戏了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相亲过程只是无聊的相同的步骤，然后大家散了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到家，试探着聊了聊，没想到对方还是很开朗的，主动说了好多话，突然感觉貌似有戏，也确实从聊天过程中感觉应该有机会，于是打算第二天试着聊天并在端午约出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天，试着问候了下，没回应。。。隐约感觉不对劲了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三天下班，再次发了条信息，等了好久终于有了回复，意思就是不想继续谈下去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后我就蒙蔽了，到现在都是恍惚的状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个不正常的状态，我貌似很久很久没有这种状态了，真的，突然很伤心，也许这伤心，是由于有了希望，才会带来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有了希望，也就有了失望。没有希望，就不存在失望之说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然现在还是有点儿不舒服，但也是好事，拖得时间久了，那么更加伤心，这种事儿就别强求了，没啥好结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然不是好结果，但是我还是笑了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原来，我还是个有感情的正常人：）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>偶尔日记160603 前段日子的流水账和昨晚的梦</title>
      <link>http://gocode.cc/blog/2016/06/about-dream-160603/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 16:01:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://gocode.cc/blog/2016/06/about-dream-160603/</guid>
      <description>&lt;p&gt;年后一段日子，貌似因为工作的变动，回家已经很少写代码了，游戏也很久没有更新了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨天闲暇时间完成了一些模块，回家后立刻动手整合上去，以前心心念，而实现又有点儿麻烦的功能算是实现了，感觉离心中的游戏貌似又近了一步吧。可是一个人始终是有心无力，这么多年的代码，有些感觉设计实在是有问题，但是考虑到目前的稳定性（连续运行2个月+），假如更改整体的架构将是一个大动作，而自己精力有限，也就走一步看一步吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在主要的问题是想要把更新最累的怪物逻辑改为脚本实现，服务端主要是怪物的逻辑，而客户端则是怪物的渲染，其实也是挺麻烦的一件事，但是逻辑迁移到脚本是必须要做的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个礼拜貌似也不是特别的忙，基本都鼓捣自己的东西去了，下个礼拜下个迭代开始，估计就有任务了。总体感觉就是，以前在公司，自己负责了服务端N个服务器，而在这里，很多人负责一个中间件，感觉差异挺大的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这里，首先是啃了libevent，然后自己在上面封装了一个库，可以无缝的替换当前服务端的网络模块，期初是因为以前的模块超线程服务器支持有问题，然而上个礼拜研究了半天，发现了问题，于是貌似是可有可无的了，因为假如未来再写什么游戏啊服务器之类的，肯定用golang做网关，后端只需要一个连接而已，iocp epoll之类的就不需要了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后在这里又啃下了iocp模型，以前总是感觉好难，写了一点就放弃了，现在坚持了下来，基本了解了其思想，然后自己写的SIOCPServer也传到了github上了，收货很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其余的，就在研究无锁的ringbuffer，这个稍有了解，再做深入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上个礼拜周末还去参加了什么程序员白骨精交友会。怎么说呢，还以为是针对程序员的，然而办的不咋地，中途就走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昨晚做了个梦，居然梦到了她。其实怎么说呢，其实我已经尽量的在脑中不再想，居然还梦到了，估计是潜意识吧，天哪。。。不可能的东西这样是很痛苦的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在这儿的第一篇博文，安家啦</title>
      <link>http://gocode.cc/blog/my-first-blog/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2016 11:19:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://gocode.cc/blog/my-first-blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;终于差不多搭好了，真是曲折。
首先自己想做一个博客，但是无奈前端知识有限，用Go写了会，放弃了。后来发现Openresty这个东西，用Lua写着貌似更加爽，可是貌似比Go还麻烦，于是又放弃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来仔细想想，一个静态的博客就够了，于是找到了Gor这个生成器，搭了一个简单的网站，方便是方便，可是主题有限，感觉不好看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其余主流的还要装Ruby之类的，感觉还是有点儿麻烦，于是还是准备找Go的静态博客生成器，于是发现了Hogo。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是这个页面就是找了个主题改改用Hugo生成的，感觉还不错。
那么我就在这里安家啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还顺手买了个域名，gocode.cc，cc域名便宜呀！5年才花了100块钱 ：）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>